調查：近半澳人對華裔移民抱負面感覺 整體上支持接收多元移民

澳洲是港人熱門移民地點，當地一項調查發現雖然過去一年受武漢肺炎疫情影響，但澳洲人整體是支持接收多元移民，但近一半人對華裔移民抱負面感覺，他們亦認為移民應積極融入社會。

這項斯坎倫基金會研究所（Scanlon Foundation Research Institute）的調查每年都會進行，於去年7月及11月訪問5,000人，共140多條問題主要圍繞公眾對社區和諧及人口問題等的看法。

澳人期望移民融入 對特定族裔有偏見
調查結果發現大多數澳洲人支持接收多樣化移民及開放貿易，報告作者馬庫斯（Andrew Markus）教授特別指出，有三分二人認為政府不應該為維護少數族群的文化提供資金，只有三分一人同意，跟以往結果差不多，換言之希望他們能完全融入澳洲社會。

儘管整體對接收移民不反感，但受訪者對特定族裔的移民卻有負面感覺，當中47%人對華裔背景移民有負面感覺，49%人亦對伊拉克和蘇丹背景的移民有「非常負面」或「有些反感」的感覺。

華裔移民受歧視不罕見
接受調查的亞裔澳洲人亦反映了歧視問題，於亞洲國家或地區出生的受訪者中，有59%人認為當地的種族主義是「一個很大的問題」或「相當大的問題」，亦有39%人表示他們曾受歧視，更有22%華裔受訪者認為疫情爆發後，受歧視的情況更為普遍。

維多利亞州的亞澳聯盟首席召集人阿斯塔納（Molina Asthana）去年4月開設網站，讓亞裔澳洲人報告跟疫情相關的歧視事件，目前已收到500份報告，60%以上涉及種族侮辱而且有發生爭執，但有90%沒有向當局報告。

澳洲SBS電視台

香港人喺移民入面已經係最高汁
澳洲佬一定係未嘆過非洲移民中東移民南亞移民

咁好簡單姐 每年限死人數... 專才有獎個d另計

他們亦認為移民應積極融入社會。

好彩全澳洲人都識分香港人同大陸人
如果係澳洲有人向你拉眼皮
你大大聲喝佢I'm from Hong Kong not China!
佢地就會即時肅然起敬兼向你道歉

第一句同第二句係咪有矛盾？
BTW乜野叫做「拉眼皮」？

有南蘇丹難民，啲童黨成日攪事

澳洲人嘅多元喺指英國丶法國丶德國丶意大利等等，並唔嘅指有色人種

大叫：I am British National (Oversea)!

大叫：I am British National (Overseas)!

點解唔講：I am Australian

五毛黎架

大部分澳洲鬼識鬼分支那同香港咩

又有支那豬係到搞事
香港人要做既事係同支那人割蓆
鬼佬唔撚識分就講(打)到佢識分為止
唔識分唔係要同支那豬撈埋一齊講既理由
咪撚再用Chinese(唔好同我UP乜野學術種族分類)

好多連香港喺邊都唔知

外國一向用Asian, East Asian, south Asian
邊鳩個理你Chinese 定咩

加拿大人友善好多.

其實認真，真朋友經驗，講fuck CCP就無事仲有機會做fd。當地問題係政府過去太親共，加埋支那人野蠻
之前支那人倒亂聲援香港活動時大把白人幫拖阻止。
另外真係唔好圍爐，特別係當地節日要按人地傳統參與

All Asians are Chinks

難民定移民
加拿大人嘅移民會唔會高汁過香港人

咩都要睇當地鬼佬面色，仲講咩自由，自己一班香港人圍爐都唔得？

成堆支那人係香港圍爐你會鍾意?
去得第二度就要成為當地人，唔好成隻蝗蟲咁影衰香港人

班監躉後代
有咁多高汁有錢人移民過黎你地執到啦